巴西發現巨大白蟻城 面積大約一個英國

學者在巴西東北部發現一處由2億個蟻丘組成的巨大建築群。（圖翻攝自當代生物學網頁）

2018-11-22 13:32
〔即時新聞／綜合報導〕白蟻一般被視為害蟲，最近一篇研究顯示，白蟻能夠製造出超大土丘群，可說是相當驚人的成就。

《當代生物學》（Current Biology）刊出這篇由學者馬丁（Stephen Martin）等人進行的研究，研究指出，在巴西東北部發現一處由2億個蟻丘組成的巨大建築群，這些蟻丘可能已經存在4000年，散布面積約莫等於英國。

研究表示，這些蟻丘是由同一個種類的白蟻所建，他們挖掘出巨大的隧道網路，增加食物配送的效率，學者表示，白蟻挖掘的土壤量相當於4000個吉薩大金字塔，這些土堆是白蟻挖掘隧道所製造出的產物。

研究人員目前仍不知道白蟻巢穴的確切結構，也沒有發現蟻后室的位置。

豐富蛋白質

放隻食蟻獸去會點？

蟻多嬲死象

放題

成個英國掘出黎

我都第一時間諗到呢樣

倒d水銀落去整多一個英國出黎

要用幾多水銀

一個英國咁多

水銀

鋁黎架ＯＮ９

水銀點結固體呀on9

嵌合蟻討伐隊ready

可以解決土地不足問題

child登仔無用過水銀探熱針?

銀色液體就叫水銀咩

睇youtube片應該係熱熔咗嘅鋁

成個英國面積咁多嘅鋁

絕對零度時可以

王！！！！！！！

未落到底已經攤返凍啦

咁又唔洗

開放中國旅遊區，再大肆宣傳白蟻營養含量豐富，之後嗰啲唔洗教啦...

壯陽

文科仔

唉…連登質素真係…

白蟻

成件事都幾恐怖
想像下全個香港地底都係白蟻洞
佢仲要係幾千幾萬個香港咁大

液態鋁被child登仔當成水銀

痴線，點解決

我都係

有幾恐佈 人同大自然不嬲都係共生

比較想知佢地點防雨水

想像下全個香港都係人
佢仲要係幾千幾萬個香港咁大
D蟻覺得你仲恐怖

Me too

快撚啲殺哂仆街白蟻佢
好噁心

寸木不生

4000年 ... 仲早過商朝

其實白蟻係咪真係食得？

自古以來......領土......

水銀, D 90後 00後

劈死班冧家產啦

要放隻bear grylls過去先掂，rich of protein!

自然界嚟講
白蟻係益蟲

唔識英文？aluminum原來係水銀嚟 笑到GAPGAP聲

其實全個香港地底已經係老鼠洞

仲有幾億隻小強

不要再說了

條友弱智姐 正常初中都學過水銀係點啦 關文科仔撚事咩

上面成班沖出黎認叻做咩柒？
人地唔識講返比人知咪算，係到認屎認屁踩到人一棟都無做咩尻
識少少基本chemistry又有幾撚叻阿

當然啦

南美大國
亞馬遜叢林大部份都係巴西

可能有嵌合蟻

笑下人無讀中三chem都唔俾
連登仔惡過狗

終於有次答啱

核彈試驗場地

水銀真係固體而且仲要係一粒粒架!

蟻俠: this is my kingdom

叫強國人去食
有豐富蛋白質養顏美容

你做乜撚野呀

水銀好靚架

而家先發現到
姐係唔會點阻到人啦

液體，又銀色，咪當係

而家啲後生書又唔柒讀，戇戇鳩鳩咁

有排食

係中學生世界識依少少chem已經好叻，咁都唔笑幾時笑？

係咪可以灌野落去

班小朋友: 銀色既水嘛,咪水銀囉!

你自殺先
你太噁心

人地話水銀就水銀啦

動保團體死晒去邊？

氣化左既螞蟻
吸多兩啖

其實係d鬼佬眼中 我地咪又係成堆螞蟻咁
成堆人逼埋一齊 人生就淨係得番工做野
仲要個個樣都差唔多

用外來物種解決通常會形成另一個生態問題

開放比支那人旅遊 食到絕種

班友咪又係執人口水尾喺度認屎認屁，你估佢地真係識咩

呢度人人都識 唔係你都唔識呀

嬲嬲豬呀 仆街依家係咪一定要識？

可以整成個國家既煉金陣

用津路水炮殺哂啲蟻

人地換個account出黎幫下自己唧

放啲蟈人去會點？

小麥

所以話讀文科多數冇腦係啱

成個英國
食左成個巴西都得

蜫蟲大對決
蝗vs蟻

child登真係
鋁當水銀
巴西大過英國都唔知
無知真係好可怕

上網認叻好叻呀

液態鋁當水銀....

講啲係人都識嘅嘢叫認叻

可能熔晒全地球嘅鋁都唔夠整呢座ant hill

之後要諗點解決食蟻獸

識一樣野然後話比唔知嘅人識叫有學識，藉呢個機會去踩低人地果啲就叫認屎認屁

震驚！

唔知點解有d人係都要話依家d後生點點點
話水銀個條友唔可以係老野黎?

白蟻日報：「被外星人發現 面臨滅族危機」

諗吓第時如果我地被外星人發現

應該好多年 唔好搞佢地啦

A2版 有白蟻提出先下手為強全面入侵英國

笑到我
如果水銀咁樣倒落泥土
算唔算係生化武器

畫緊煉成陣

銀色水
冇錯呀

EDF!!!

屌呀，要幾年級先講得出嗰啲係水銀

弱智真係不分年齡
咁都可以拉埋00同90後問題

三體外星人

Rich in

問題係
識少少的確係唔叻
呢一點應該大家都認同
但係連呢少少都唔識係做乜野
同埋網上世界就係畀人有嗰句講嗰句
你估幼稚園同你玩循循善誘？
社會就係咁現實

兩億個蟻丘會有幾多白蟻

當年有人將個大型蟻巢網絡用水泥灌漿嚟研究

陣間炸到佢地cancer 變種
變左強過小強就仆街

呢件事緊係俾我地偉大既中國攪啦, 咁多食物可以俾佢地食

建議你search下佢改呢個名嘅原因先

btw 未揾到蟻后室係咪啫係可能其實仲大/深

why 英國？

英國大啲

屌，見人倒銀色液體落去就以為係水銀

早發白蟻城

一望到就地圖隆就覺得周身痕

成個起出黎執執佢再起樓洗唔洗一兆

呢個我都已經覺得係好痴線.
而家呢個成個英國大

來黎來去咪得一兩個

覆錯sor

你就真係玩得水銀多

巴西因為蟻群佔得太多大地養份所以窮

今次真係嬲死象

講番個白蟻城啦屌你老母
水銀液態鋁都講幾頁

🤦🏻‍♂️

一個蟻竇存在左成4000年，
如果用人類城市做對比的話，
一個蟻竇存在左成4000年，內部繁榮程度，可能拍得住紐約 倫敦 東京 香港

紐約 倫敦 東京 香港都無存在成4000年咁耐

人地讀浸中你就下佢得唔得？

你覺得你識好撚叻？
依家好似唔係認叻，係笑鳩條友太弱智

朝辭白蟻彩雲間 千里江陵一日還 (英國南北距離1400公里) 兩岸猿聲啼不住 (啲人好撚嘈) 輕舟已過萬重山 (成千上萬座蟻丘)

Child登仔中三都未夠，無讀過化學

諗起鬼佬個d昆蟲科幻片 一陣有巨大蟻走上黎食人

Child登仔 笑死人 水銀
小學未讀完？

連登仔<<<<<<浸會<其他大學

火燒唔得？

要比外來物種滅國了

咁大都係一個蟻后？

鋁當係水銀，兒登仔真係唔係浪得虛名

白蟻將成世界新主人

地底人
咁耐歷史，會唔會有自己既文明發展左出黎

則係金字塔係白蟻建成

屌你隻腦魔又用得幾好

lm Hunter 蟻王

行路撚

第一時間諗
個國家冇緊了，比人類搵到

行完整個地洞一圈, 你問我答

咁樣唔會破壞泥土咩

你知唔知老鼠一定多過居住人口 基本上人同老鼠係共存

要幾多個bear先可以食晒咁中個蟻丘

咁都有1q題

點解唔得

瞓啦7頭

屌你唔好講任何野都有三態d廢話啦
梗係講緊正常溫度

屌你老母...